Avec un cercle\dots
\begin{boiteombre*}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,5]X[c,1]},rows={valign={m}}}
    La formule de la longueur d'un cercle (ou du périmètre du disque) ayant un diamètre de longueur $d$ est
    & \SetCell[r=2]{c}
      \begin{tikzpicture}[rotate=15,baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)}]
      \draw[thick] (0, 0) coordinate (A) circle (1.2cm);
      \node[cross=2pt] at (A) {};
      \draw[thin,dotted,{Latex[round]}-{Latex[round]}] (-1.2,0) -- (1.2,0) node[midway, above=1mm,font=\scriptsize] {$d$};
      \end{tikzpicture}\\
      \SetCell[]{c} $\mathcal{P}'=\pi \times d$ &
  \end{tblr}
\end{boiteombre*}

\begin{enumerate}
\item Traduire cela par une phrase de la forme~:

\pointilles{} est fonction de \pointilles

\item \textit{Compléter} : Si $d=4$ cm alors $\mathcal{P}'$ = \pointilles
\item \textit{Compléter} : Si $d=2,5$ m alors $\mathcal{P}'$ = \pointilles
\item \textit{Compléter} : Si $d=0,8$ cm alors $\mathcal{P}'$ = \pointilles
\end{enumerate}